［武俠］［玄幻］［熱血］［後宮］《魔武王者》

呢一本係小弟嘅處男下海作
應該會幾長篇下
又有武俠，又有魔法，又有後宮，仲有主角光環
希望大家支持一下

第一章 《傳說開端》
2019年8月7日香港西貢一處山頭有一名男性青少年失蹤懷疑與近日狂風驟雨有關

這一段在各大報章角落嘅小文章，看似平平無奇，對於香港而言只不過係失蹤咗一個人，但卻冇人可以估到，呢一個人會對令一個大千世界做成天翻地覆嘅改變。

西貢某一處山頭，一個叫做雲落塵的青年人無懼於天上的狂風雷電，仍然昂立於大地上，面上有些猙獰，對着天上撕心裂肺般大叫：「該死的蒼天，縱然今生今世我雲落塵不能逆天而行，但我下一世必然會翻手為雲 ，覆手為雨，不再成為一個傀儡，為了衣食住行而失去一個人活著的意義⋯」

正當雲落塵正打算繼續咒罵上天時，突然天上有八道不同顏色的雷電打進雲落塵的身體內，但雲落塵並沒有因此而失去知覺，反而感到八道不同屬性的強大力量不斷進入身體，好像一直把雲落塵的身體撐爆，那些力量一直把自己的經脈、神經及肌肉撕毀再重新收復，令雲落塵每一刻也好像受到凌遲般的痛楚，即使雲落塵昔日收到令人難以想像的折磨，意志力已經被磨練成極高的程度，但仍然令他感到十分難受痛苦，但他轉念一想這些雷電是從天而來，想必是上天對他的折磨，他既然要逆天而行，那麼就必須要撐下來，不能對上天低頭，這種想法無疑給予雲落塵極大的氣力去抵抗那無上的天威，結果他一直撐，以對上天的強大怨恨去支撐自己的身體，不斷吸收着那八種不同的能量。

同一時間，再某一處遙遠的地方，在一個金壁輝煌的宮殿裡，一個身穿黃金龍袍的肥胖男人，身邊坐著幾個國色天香的女子，一臉怒氣，一邊享受著美人的服侍，一邊大聲吆喝：「命令八大神殿的殿主加大力量，務必要將那個侮辱蒼天的螻蟻打得神魂俱滅，永世不得超生，如果連那螻蟻也要花這麼多時間，那麼就叫他們把自己的人頭提上來吧！天上天不要這樣的廢柴！」

坐在在一旁的一名女子不惑地道：「陛下息怒，八大殿主現時已經不斷加大力量，一同出手，務求令那刁民收盡痛苦而死，不得輪迴轉世投胎，但為了這一個刁民值得要使用八大神殿儲存了數十萬年的力量，這八種力量連陛下也絕對無法忍受啊」

那名男子瞬間轉臉，溫柔地說:「愛妃，你不會明白的啊，這個無法無天的孽種，絕對不能存在在這個宇宙啊！若然令他能成長，羽翼漸豐，會為整個世界做成極大的威脅啊！」

女子卻不屑地道：「就憑他這般的收為也能對我們構成威脅，真的是貽笑大方啊…哈哈哈…」

男子卻有點淫賤地說：「他這個孽種啊，其實我一早可以把他殺掉，但我一定要他嘗盡人間一切痛苦才可以死啊，我將他父母殺死，將他所有的同學朋友也嫉妒，欺凌他，即使當他長大後也要成為錢奴及屋奴，每日也為生活而煩惱，每天也要工作十多小時，更加將他一切努力也被富商及政府奪走，他最為疼愛的女朋友也為了金錢及權力而出賣他，這一切都是我親手為之啊！不過我們不要討論這個令人反感的孽種，我們還是討論一下愛妃的身體那裡更滑了，好嗎？」
然後他那一雙胖手就肆意地在那女子身上遊走，其後更將戰場轉至床上，風雨一番⋯

第二章 《郭靖與令狐沖？》
地球上，雲落塵依舊被八道力量強行進入身體，但他的神識卻已經接近殞滅，正當他感受到身體和意識也好像被五馬分屍般撕毀時，突然有一道春風化雨的聲音傳入雲落塵的耳朵道:「塵兒，君子報仇，十年未晚，叔叔能夠做到的就只能送你離開這裡，你一定要記住一點，一定要努力修練，日後羽翼漸豐，就去天上天找楊宗緯，為你父母及你自己報仇雪恨，叔叔與你日後有緣再會」
雲落塵突然感到一鼓難以抵擋的力量將他帶離這個世界，剛才那八鼓力量也消失殆盡，隨後，他便陷入昏迷。
不知過了多久，雲落塵才迷迷糊糊的醒來，他終於能夠睜開眼睛，卻看見一個國字臉，一臉敦厚的青年用一種看到鬼的眼神看著他，說：「兄台⋯，你⋯你⋯是誰啊？」
另一邊，雲落塵雖然也是一片混亂，但他卻仍能保持冷靜的頭腦，一直回想起來自己之前的情況，「楊宗緯應該是一個位高權重的人，那麼我與父母應該要得罪了他，而那位和我說話及救了我的應該就是我父母的兄弟或者是我的親叔叔了，不過，我可以確認的是，我的家破人亡，一切遭遇也是被那位楊宗緯的畜生所害的」
雲落塵咬牙切齒地說：「楊宗緯，此仇不報，誓不為人⋯」
那個青年疑惑的說：「兄台，你說什麼啊？什麼陽？什麼萎？啊！兄台，難道你是得了那陽萎之症？唉⋯真是一個可憐人啊，還長得這麼俊俏⋯」
雲落塵頓時醒悟過來，怒氣沖天，一個箭步衝上前，叉着那名男子的頸，滿臉通紅的說：「你老板，我堂堂男子漢大丈夫，血氣方剛，玉樹臨風，英俊瀟灑，下面長撚過你塊面，你竟然話我陽萎？士可殺，不可辱，豈有此理⋯⋯」其後便手腳並用的把那名男子打了一頓⋯
那名男子雖然被打，卻完全沒有受傷，相反雲落塵的手骨已經開始破裂，那名青年無奈的說：「兄台，你是為我抓癢嗎？我的後背也很癢啊！」
雲落塵頓時屁股一坐，無力的躺在地上，完全不顧個人形象，老實說，剛才雲落塵已經出盡了九牛二虎之力，但也不能傷他一分一毫，疑惑的道：「你究竟係乜水，郭靖？咁好打嘅⋯」
那位青年驚訝的道：「兄台，你為何會知道我的名字啊？我和你貌似素未謀面啊。對了，你叫什麼名字啊？來這裡幹什麼啊？」
雲落塵比他更驚訝，頓時瞠目結舌：「你真係郭靖？咁黃蓉係邊啊？我⋯我⋯叫令狐沖，其實我都唔知我點解係呢到，不過我好似當失左路⋯」
郭靖立即抱起雲落塵，展開輕功，一路奔馳，振奮的說：「令兄，久仰大名，果然是一表人才，我要馬上帶你去見我妹妹同父親，他們一定很開心啊，五年了也沒有見過一個人！」
雲落塵頓時驚慌失措，害怕的道：「郭靖，你想做咩啊！？唔通你想食左我？其實我咁樣衰，不如你唔食我啦，我又多骨，啲肉又硬，真係唔好味啊⋯」雲落塵明顯知道打不過郭靖，惟有用智取，但又頓時醒悟過來：「喂！郭大俠，我係姓令狐，唔係姓令啊⋯」
但很遺憾地，某位郭大俠已經被喜悅衝昏了頭腦，完全毋視了某人撕心裂肺的慘叫⋯

第三章 《天才定廢柴？》
頃刻，雲落塵已經被帶到了一所木屋之中，裡面十分簡樸，只有一些基本的家俱，是一個標準三人房間。

他才剛被放在床上，便聽到郭大俠大叫：「父親，妹妹，我們終於能夠出去了⋯」

只不是過了三十秒，便有一個一頭白髮的中年人和一個白衣少女衝進了房裡，更把站在一旁的郭靖撞了出去。

雲落塵一臉茫然和有一絲幸災樂禍的望著郭大俠，便見到那名老人走到床邊心急如焚的問道：「你是誰？你叫什麼名字？你從何而來？⋯」不斷問了近二十個問題，而雲落塵也一一流暢地回答。

正當雲落塵想鬆一口氣時，卻不經意看到旁邊的那位少女，只見那名白衣女子身材窈窕姣好，秀髮烏黑亮麗，面容白裏透紅，臉蛋圓潤精緻，國色天香，絕代風華，我見猶憐，配上一身雪白的衣裳，簡直美得不像人類，而像是天上來的仙女，完美得不可挑剔。

雖然雲落塵上一世看過的美女多不勝數，但在看到這位女子之後，也不禁腦袋一空，卻依然能夠憑著他強大的定力去抵擋，只是禮貌地對女子輕輕一笑以示友好。可是那名女子臉上卻越來越紅潤，有些害羞的避開雲落塵的目光。

旁邊的老人眼中閃過一絲滿意的目光，隨即便向雲落塵介紹三人：「老夫郭富成，是一名火系法師，這一位是小女郭子瑜，是一名水系法師，而帶你來的便是小兒郭靖，則是一介武夫，專於練拳腳功夫，不知少俠是何方人士，主練什麼呢？」

雲落塵一臉迷糊，什麼法師？什麼武夫？我不是穿越了吧？應該是我看得太多連登故事吧！於是他便不恥下問：「城城，我⋯都唔知點解黎左呢到。係呢，究竟呢到係邊到呢？咩法師咩武夫啊？？」

郭富城臉紅耳赤道：「老夫一把年齡，你叫城城成何體統，見你小子當真是什麼也不知道，老夫就為你指點迷津吧。這個魔武世界的修行者，主要是分為兩種，魔法及武功，兩種的功法也需要體質的配合，當中魔法需求更嚴厲，常言道金木水火土五大脈，光暗雷三神脈，合共八脈，通常一些適合修練魔法的人，他們的血脈也會有一種元素為主，便是他們所修練的魔法種類，五大脈在這個世界上也比較普通，而三神脈則是傳說中的命脈，每一個擁有三神脈的修行者都是名垂青史的傳奇人物，強大得驚人，據說萬年前有一個光火兩系的大魔導士，只需要一個小光球，就可以在一面堅固的地面上做成一個近百米的大坑，最後成為一方江湖霸主，號令天下，誰敢不從，何其威風啊，不過這是萬年一遇的天縱之才，老夫若然此生能見一見三神脈的擁有者，就死而無憾了⋯」

「如果血脈中沒有八大元素，或者骨骼精奇，那麼就可以選擇行武道，武道主要大致分為拳腳，劍，刀，箭，槍五大類，而民間也有一些較為冷門的武功，人人也可以選擇的兵器，這就是外功，而內功則是一個武者平日的修行，內力，丹田及肌肉的運用便是內功，而輕功則是你的保命法寶，我也不多作解釋了，內外輕三功便是一個武者修行的總結了。」

「咁Aaron⋯伯伯，咩叫魔導士啊？同埋可唔可以幫我check下我係咩血脈啊？ 」

「魔導士係魔法修練者的一個等級稱號，他們的階級分為魔法學徒，魔法學士，初中高階法師，大法師，魔導師，大魔導師，以及至高無上的法皇，而武道也有相似的階位，武徒，武士，武者，武師，武君，武聖以及武皇。老夫慚愧，苦修數十年，也只不過是一個大法師，唉！讓老夫為你這小子把一把脈，摸一摸骨，看看你這小子的修行之路吧！」

於是，郭富城便為雲落塵檢查他的身體，但臉色卻越來越難看，欲言又止，最後還是忍不住地說：「唉！你這小子真怪哉，血脈之中，八大元素全部也欠缺，骨骼也異常⋯笨拙，根腱也極為⋯生硬，無論是走法道或是行武道的話⋯都會是⋯一個⋯驚天地 泣鬼神，萬年難得一見⋯的⋯」

當郭富城還沒有說完他的說話，雲落塵心中已經心花怒放，極為輕奮，臉上的笑容極為淫蕩，想到自己原來也擁有主角光環，都是一個天縱之才，武功高強，快意恩仇，一統江湖，嬌妻美妾，為我獨尊⋯連旁邊的郭子瑜也忍不住皺一皺眉頭，心想這令狐沖也太奇怪了吧，剛才還是一個濁世美男子，怎麼一眨眼就變成了一個流氓無賴呢？

「⋯廢材⋯」

第四章 《城城的幫助》
頓時，雲落塵由淫蕩的笑容瞬間被凝固，再變成瞠目結舌，一臉茫然無助，不可思議的問道：「咩話？我⋯我⋯係一個⋯廢柴？即係我⋯唔可以修練？咁我點樣⋯為我父母⋯為我自己⋯報仇雪恨啊？」

郭富城也十分同情的說：「唉，你真是一個可憐的孩子啊，雖然武道就真的比較渺茫，因為骨骼體質是受先天所限，難以改變，除非你有自己獨特的奇遇，但就法道而言，或許你努力的吸收天地之間的不同元素靈氣，也可以開創出自己的道路，老夫這裡有我一生的體會，雖然大法師在真正高手眼中猶如螻蟻，但也算是二流高手，相信對你的法師之路有幫助，不過你一定要記住，你的法師之路絕不易走，你的起點絕對比平常人後了不止一步，所以你必須要勤於練功，方有出人頭地的一天。」

雲落塵瞬間猶如抓著最後一根的救命稻草，眼睛頓時一亮，明白到自己並非沒有可能，便立即精神起來，而且，心中也十分感動，眼前這個老人，即使面對一個完全陌生的人，但仍然願意傾囊相授，拿出自己一生寶貴的心得，這一份信任，在前世爾虞我詐，一切以利益為重的香港絕對是難能可貴。

雲落塵想也沒有想便跪了下去，對著郭富城，眼中仍有一些淚光，低聲道：「郭老先生，我其實真名叫雲落塵，我⋯我想拜你為師，請問可⋯可唔可以啊？」，心中也有點慚愧，因為剛才害怕被人陷害而用了假名，但別人卻可以無條件信任自己，令雲落塵心中有點以小人之心度君子之腹的感覺。

其實郭富城一早就看雲落塵十分順眼，尤其是在雲落塵看到郭子瑜時的態度，令他十分欣賞，現時血氣方剛的青年依然能夠保持自我，實在是十分難能可貴。

於是立即就將雲落塵扶起：「當然沒有問題，來，塵兒，叫一聲師傅，師兄師姐吧！」

「塵兒拜見師傅，師兄師姐」

「毋須多禮，來吧！這就是為師給你的禮物了，你現在開始修練吧，子瑜會為你收拾好一個房間」

之後，郭富城便給了雲落塵數本書就走了，然後，美得難以形容的郭子瑜便帶著雲落塵到了一個房間，一邊靜靜的開始執拾，但一旁的雲落塵卻已經看得出神，流著口水，一邊幻想一些前世的女僕故事，又開始想到如果有郭子瑜般賢良淑德，美麗動人的妻子，當真是夫複何求呢！

當郭子瑜開始發覺有一道目光一直注視著自己，便已經臉紅耳赤，有一些少女的羞澀，只留下一陣香風及一句話「師弟好好休息吧」便落荒而逃，而雲落塵臉上依舊掛著甜美笑容說「師姐真的美」。

第五章《八系法師？！》
當雲落塵恢復了正常後，天已經是黃昏了，但外面卻不斷打著雷，雲落塵卻依舊開始了他的修練之路，打開了第一本書《魔法學徒要做的五十件事》，「魔法泛指以自身魔力，將自己血脈中的元素發揮出來，魔法初學者可以透過吸收天地之間的不同元素來擴闊自己的血脈，增強自己的魔力⋯」

雲落塵有點迷惘又有點興奮，「魔力？即係英雄聯盟果啲？如果我練火系，咪可以變成安妮？用果招瓦解怒焰？」

於是雲落塵便開始按照書上所寫的方法吸收天地之間的靈氣，不過十五分鐘，他已經陷入物我兩忘的境界，很明顯感受到身旁的空氣不斷震動，有八種截然不同的粒子不斷進入他的身體，頃刻，雲落塵便感到十分難受，猶如當日被八雷轟頂的感受，感覺到那些粒子不斷爭相進入他的血液當中，每一寸肌膚，每一處神經也被撕扯，痛不欲生，但雲落塵依舊咬緊牙關，默默忍受，因為他想去郭富城的說話「你的法師之路絕不易走，你的起點絕對比平常人後了不止一步，所以你必須要勤於練功，方有出人頭地的一天」，他要為自己，為父母報仇雪恨，他必須要撐下去才有機會成功，於是雲落塵便忍受了數小時，當他每一次痛得快昏迷的時候，腦海中又會浮現出自己及父母的畫面，雖然他並沒有見過自己的父母，但他能感覺到那種親切的氣息，是只有他父母才能給他。

在門外一直偷窺的郭富城也忍不住嘆了一口氣，低聲道「唉，這個小子的前途絕對無可限量啊！即使是天縱之才，刻苦忍耐之輩，在首次吸納天地靈氣的時候也絕對不能撐過五分鐘，但這小子居然⋯居然硬生生的撐過了五小時，真是令人髮指，現在打下的基礎豐厚，日後定必縱橫天下，如果能將子瑜托付給他，老夫便一生無憾了⋯」而郭富城不知道的是，其實雲落塵是在吸收八種不同的元素，並非像其他魔法師一般，只是在吸收一或兩種元素，這就是因為當日八大殿主一起以八大神殿的力量，改造了雲落塵的血脈，令他可以吸收各種元素，而且現在適逢黃昏，光暗元素最為充沛，加上外面閃電連連，八大元素也充斥在雲落塵身邊，這個莫大的福緣，造就了雲落強大的掘起。

另一邊，雲落塵已經完成吸納天地靈氣的階段，便按照書上所寫的進行下一步，感受着自己體內的魔力，他能感受到身體每一處有一種神秘的力量充斥着，但卻難以發揮出來，於是他便集中精神，用盡九牛二虎之力，將自己身體的火元素激發出來，手掌一張，便有一個米粒般大小的火球出現在他的手上，所謂米粒之珠，也放光華，當雲落塵一彈，火球便飛了出去，把木桌熏黑了一點，讓他完全哭笑不得，人家一個小光球就能夠炸出百米大坑，但自己卻只能熏黑木頭「你老味，我粒火屎貌似連紙都燒唔着⋯」。

但這也啟發了他，他明顯記得剛才共有八種元素進入他的體內，那麼應該是可以使用其他元素的魔法，於是雲落塵便一直嘗試，發現自己真的能夠使用八種不同屬性的魔法，頓時感到極度興奮，自己難道是一個八系法師嗎？

原來主角光環真的存在，不過他卻沒有立即被喜悅沖昏了頭腦，因為經過前世面對的人生歷練，他清楚明白到樹大招風這個道理，他知道八系法師是他一個保命的王牌，但同時亦是他的催命符，如非必要的情況下，這個王牌也是他的秘密的底牌。

於是雲落塵便開始嘗試以他自己的精神力去融合這些元素，融會貫通，經過一整晚的努力，八個不同顏色的小能量球就出現在他的手上，紅藍綠金啡紫白黑，但雲落塵還沒有開心過來時，便因精神力不足而睡著了，畢竟他是在一心八用，能維持一兩秒已經算是絕頂了。

第六章《柔情蜜意》
不知睡了多久，雲落塵才迷迷糊糊的醒來，一睜開眼睛，便看見精緻的臉蛋上有一對黑白分明的美眸正用一種焦急擔心的心情看著他。

當她看到雲落塵醒來時，雖然想盡力扳著臉，但嘴上卻忍不住，噗哧一笑，那甜美的笑容，配合上臉上那兩個淺淺的酒窩，簡直是傾國傾城，雲落塵也忍不著心神一蕩，下意識地說了一句：「師姐，你真係好靚⋯」

郭子瑜頓時心亂如麻，小鹿亂撞，用一種誰也聽不到的聲音，自言自語說：「真⋯真的嗎？」
之後瞬間感到不對，臉頰紅得像個小蘋果般，轉道：「師弟，你沒有大礙嗎？你⋯你已經睡了整整三日三夜了，我們都很擔心你啊。」說完之後，子瑜便開始用暖毛巾為雲落塵梳洗。
雲落塵心中雖然有些驚訝，不竟是睡了三天，但心中更多的是溫暖，前世的他，沒有父母，朋友，生活苦不堪言，一直自己在底層打拚，猶如過街老鼠般被人歧視，但現在，卻有一個美妙佳人，即使自己的修為低微，但仍然無微不至地照顧他，或許郭子瑜不知道，她的這一番舉動，已經深深地烙印在雲落塵的心中。

同時，當郭子瑜看到雲落塵那雙滄桑的眼睛時，心中突然一酸，如此俊秀年輕的青年，為何會出現這一雙滄桑的目光，猶如經歷了無數滄海桑田般？他究竟經歷了什麼事呢？

又突然想起父親有一晚找她說的話，「這一個孩子，為了為父母及自己報仇，竟然在首次擴闊血脈時撐了五小時，真是一個重情重義的好孩子啊！」當時自己除了感到驚訝之外，也感到慚愧，畢竟自己當年就只是撐了二十秒就暈倒了。

自己的心中有一種神秘的感覺，不知為何很想用自己的柔情，去細心呵護照料面前這個男子，令他能從傷痛中走出來，不再受到任何傷害，並陪伴他一生，生死相隨。

兩人雖然心中的想法截然不同，但出發點卻是一樣，就是兩人也對對方一見鍾情，郭子瑜心思細密，一眼就看得出雲落塵的想法，雲落塵畢竟前世是一個拍過拖的男人，當然也知道郭子瑜心中對他有好感，兩人深情對望，彷彿整個宇宙只剩下兩人一般，猶如一對濁世的神仙伴侶，令人羨慕，兩人也不願出聲說話，害怕一說話就會打破這溫馨的氣氛，在這一刻，雙方的心中就只剩下對方。

但命運總是戲弄人，完全不懂男女私情的郭靖連門也沒有敲就衝進房裏，郭富城抓也抓不住，大叫：「雲兄，我的好兄弟，你終於醒來了！你知道嗎，這幾天我們多麼的擔心你，我這幾天也在為你抓藥，多麼辛苦啊⋯」

但當郭靖還沒有說完他的廢話時，他就感受到有三道惡煞的目光看著他，他感到自己的生命受到極大威脅，如果目光能夠殺人，那麼郭靖就已經死了千萬遍，雲落塵盛怒之下，激發起血脈中的火元素，快速在手上形成一個火球，想也沒有想就抛了出去，「食火屎啦你！！」，郭靖一個閃躲就走了，那「火屎」就落在木桌上，雖然這顆火屎與昏迷前的大小一樣，但效果卻截然不同，因為那木桌已經起火了!

雲落塵頓時瞠目結舌，只不過想嚇一下郭靖，卻想不到火球的威力有著質的飛躍，他不知道的是隨着他每次的修練，八大神殿所留下的力量也會覺醒一部分，而這一次覺醒的其實只是全部力量的億分之一，甚至更加少⋯但已經足夠某人興奮很久⋯

「原來你這小子選擇了火系魔法，很有前途啊，這一個火球的基本攻擊的濃縮程度相信已經到達一品魔法學士啊⋯」郭富城有些老懷安慰的道，但他越想越覺得不對，好像那裏錯了一般，「魔法學士⋯學士⋯」漸漸地，郭富城的面上已經出現黃豆一般大小的汗珠，一邊喃喃自語「不可能⋯不可能的⋯」因為他終於想到有什麼不對，雲落塵明明三天之前還是一個最低級的一品魔法學徒，但為什麼睡了三日就足足橫跨了十個品階？自己當年從學徒升為學士好像努力修行了兩年，更有名師指點，才有如此速度，怎麼這一個驚天地的廢材的修行速度會快了自己數百陪？？

雲落塵聽到郭富城的自言自語，配合上他的面容變化，其實已經退後推敲到一二，不禁一朝得志的道：「古語有云，較落塵所得，與城城所得者，其實百陪⋯哈哈哈⋯」最後忍不住哈哈大笑，仿佛吐氣揚眉般。

郭富城最終忍不住冷嘲熱諷，同時也感到極度慚愧，最後破門而出，破口大罵，「為何一個廢材會比我更快啊，難道我連廢材也不如嗎⋯」
郭富城不知道的是，其實他認為的所謂魔法廢材，已經被至高無上的八大神殿以數十萬年蘊藏誤打誤撞地擴闊了血脈，他的血脈寬廣程度，絕對是當之無愧的天下第一，加上三天前打下的極度鞏固的基礎，雖然雲郭落塵的道路必定異常艱苦，但他日後的成就也必定並非常人可以比擬的⋯